「核彈都唔割」呢句嘢嘅真正意思好多人誤解咗

首先，咩行為係「割蓆」？
單單指出可改善之處，唔係「割蓆」
喺葵涌用電單車撞人嗰隻狗被停職，你會唔會覺得係割咗蓆？唔撚會啦
咁都唔叫割，開post提醒又係割？

何況今日銅鑼灣燒街舖險波及樓上民居（其實嗰間咩舖嚟，我查咗好耐都唔知），啲人只係指出「唔好用火魔法裝修」，咁都叫割？我知手足會改善，但唔講又點改善？
公開斷絕關係，私下斷絕支援，咁就係割蓆
黑警唔炒咗喺葵涌用電單車撞人嗰隻狗，照舊出糧，咁就係不割蓆

例如見到有前線裝修錯舖頭，街坊去阻止佢，但轉頭有狗，又會掩護手足離開，咁就係不同意但不割蓆

不完美，要改善，咁都要講咗先有得改善，唔講又點有人知，點可以改善？

跟住，咩係「核彈都唔割」？首先嗰個要係做緊同一目標嘅嘢，咁先至「核彈都唔割」
唔通黑警去放個核彈，我哋又唔割？個目標都唔係同一樣嘢，又何來「核彈都唔割」？
即是假設有啲黑衫人無啦啦周街斬人，嗌兩句「五大訴求」唔通又話「核彈都唔割」？
當然，反面例子就見到唔少
咩大隻佬拆鐵又話係臥底
斬何妖又話係做戲
埋伏休班狗又話係自篇自導
只要係做緊同一目標嘅嘢，就謹記唔好一出嚟就割

利申：垃圾冷氣軍師

中大咁危急其他野唔駛咁急出來指點江山啦

而家廿四小時都有嘢發生緊，我諗唔到應該幾時開post

拉
今晚大把其他野需要關注

落黎Ugym幫手
Thanks

宜家係我字典入邊係無割呢個字

好撚煩呀屌
出面打緊仗啦on9